\documentclass[8pt,a4paper,withhyper]{AltaCV/altacv}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[rm]{roboto}
\usepackage[defaultsans]{lato}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\usepackage{paracol}

\renewcommand{\personalinfofont}{\normalsize}
\NewInfoField{gitlab}{\faGitlab}[https://gitlab.com/]

\geometry{left=1.7cm,right=1.7cm}

\begin{document}

\name{Pablo COVES}
\tagline{Ingénieur Logiciel - \faCalendar* 34 ans}

\personalinfo{
    \email{pablo.coves@pm.me}\phone{06 08 14 30 86}\gitlab{pcoves}\homepage{pcoves.gitlab.io}\printinfo{\faHome}{Grenoble, France}\printinfo{\faCar}{Permis A et B}
    }

    \makecvheader

    \columnratio{0.6}

    \begin{paracol}{2}

        \cvsection{Expérience professionnelle}

        \cvevent{Site Reliability Engineer}{Centreon}{Depuis juillet 2023}{Remote - Paris}
        AWS, Kubernetes, ArgoCD, Docker, Terraform, Python, Bash. \hfill Agile Kanban.
        \medskip

        \begin{itemize}
            \item Assurer la fiabilité, disponibilité et performance des services de l'entreprise,
            \item Participer à la gestion des incidents et la résolution des problèmes de production,
            \item Construire, améliorer et automatiser l'infrastructure d'après les bonnes pratiques du \textit{DevOps} et de \textit{'Infrastructure as Code},
            \item Identifier et développer l'outillage nécessaire pour assurer la mission de l'équipe.
        \end{itemize}

        \divider

        \cvevent{Ingénieur DevOps}{Anatoscope}{2019 - 2023}{Montbonnot, Isère}
        AWS, Packer, Ansible, Terraform, Python et Rust. \hfill Agile Kanban.\\
        \medskip
        \faUserGraduate Formation aux méthodes agiles par Persistent System.
        \medskip

        \begin{itemize}
            \item Développement, déploiement et maintenance des infrastructures \textit{Cloud} des produits et outils internes de l'entreprise en \textit{Infrastructure as Code},
            \item Co-conception et évolution de l'architecture \textit{Cloud} de l'entreprise ainsi que des outils d'administration associés,
            \item Référent technique des \textit{Pipelines} d'intégration et de déploiement continus via \textit{Gitlab},
            \item Supervision de la production et intervention en tant que support niveau 3.
        \end{itemize}

        \divider

        \cvevent{Développeur application 3D}{Anatoscope}{2017-2019}{Montbonnot, Isère}
        C++ (Qt, QML, Eigen, OpenVDB), Python (Numpy). \hfill Agile Scrum.\\
        \medskip
        \faUserGraduate Formation aux méthodes agiles par Persistent System.
        \medskip

        \begin{itemize}
            \item Développement d'algorithmes en géométrie 3D et d'outils graphiques associés pour l'édition de courbes et surfaces et la simplification de maillages,
            \item Participation à la conception et à l'évolution de l'ensemble des solutions logicielles de l'équipe spécialisée dans la conception et la fabrication de prothèses dentaires,
            \item Conception, documentation et intégration d'outils transverses à toutes les équipes de développement et lien avec l'équipe \textit{Infra/Cloud} pour la mise en production des applications de l'entreprise.
        \end{itemize}

        \divider

        \cvevent{Ingénieur R\&D}{Creaform 3D}{2013-2015}{Fontaine, Isère}
        C++, bibliothèques internes, solution propriétaire.
        \smallskip

        \begin{itemize}
            \item Évolution des composants logiciels et matériels des produits de l'entreprise,
            \item Stage de fin de Master: Amélioration du système de calibration d'instruments de mesures optiques.
        \end{itemize}

        \cvsection{Accomplissements}
        \cvachievement{\faGamepad}{2048 Collaboratif}{Développement d'une version collaborative du jeu 2048 intégralement en Rust, du back-end au front-end. Une version compétitive est en cours de conception. \url{https://gitlab.com/pcoves/rust2048}}
        \medskip
        \cvachievement{\faMicrophone*}{\textit{Talks}}{Intervention en tant que \textit{speaker} à des évènements locaux tels que les \href{faMicrophone}{\textit{Human Talks}} ou les \href{https://tuppervim.org/}{\textit{Tupper Vim}}. Les supports de présentations sont accessibles sur \href{https://pcoves.gitlab.io}{mon site}.}


        \switchcolumn

        \cvsection{Compétences}
         \wheelchart{1.5cm}{0.5cm}{
             5/5em/accent!30/{
                 \mbox{Packer},
                 \mbox{Ansible},
                 \mbox{Terraform}
             },
             10/5em/accent!65/{
                 \mbox{C/C++, Rust},
                 \mbox{Python, Bash},
                 \mbox{Haskell},
                 \mbox{YAML/TOML}
             },
             5/5em/accent!50/{
                 \mbox{Gitlab CI/CD},
                 \mbox{Github Actions}
             },
             2/5em/accent!10/{
                 \href{https://gitlab.com/pcoves/nvim}{Vim},
                 \href{https://gitlab.com/pcoves/tmux}{Tmux},
                 \href{https://gitlab.com/pcoves/git}{Git}
             },
             3.5/5em/accent!35/{
                 \mbox{Docker/Podman},
                 \mbox{Compose/Kubernetes},
             }
         }


        \cvsection{Formation universitaire}

        \cvevent{Doctorat}{INPG/INRIA}{2015-2017}{Montbonnot, Isère}
        \begin{itemize}
            \item Construction de modèles \textit{CAO} cohérents à partir de nuages de points 3D et de connaissances a priori.
            \item Publication: \textit{A Proposal of Experimental Protocol to Assembly Scanning, CAD Conference}. P Coves, JC Léon, D Rhomer, R Marc, Grenoble University, LJK Laboratory, Inria, EDF Lab Saclay.
            \item Enseignements: Algorithmique et Programmation Impérative niveau Bac+3 à Polytech' Grenoble et encadrement de stages niveau M1 pour l'UFR IM\textsuperscript{2}AG.
        \end{itemize}

        \divider

        \cvevent{Licence et Master}{UFR IM\textsuperscript{2}AG, Université Joseph FOURIER}{Jusqu'à 2013}{Grenoble, Isère}
        \begin{itemize}
            \item Master Pro. Informatique, Image et CAO: Mention bien.
            \item Échange international: 4\textsuperscript{ème} année d'ingénierie informatique au \textit{Trinity College} de Dublin, Irlande.
            \item Licence Informatique et Mathématiques appliquées.
        \end{itemize}

        \cvsection{Langues}
        \cvachievement{\faLanguage}{Français}{Langue maternelle}
        \smallskip
        \cvachievement{\faGlobe}{Anglais}{Lu, écrit, parlé - Une année en Irlande}

        \cvsection{Hobbies}
        \cvachievement{\faLaptop}{Informatique}{Programmation et veille technologique, participation à des projets open-source. Développeur de \href{https://gitlab.com/pcoves/sshelp}{\texttt{sshelp}} et \href{https://gitlab.com/pcoves/cleanup}{\texttt{cleanup}}, deux utilitaires activement utilisés par mes collègues \textit{DevOps}.}
        \medskip
        \cvachievement{\faBolt}{Électronique}{Fabrication et programmation de claviers. Maintient d'un \textit{fork} du \textit{firmware} \href{https://github.com/pcoves/qmk_firmware/tree/master/users/pcoves}{\texttt{QMK}} avec des fonctionnalités personnalisées.}
        \medskip
        \cvachievement{\faSnowflake}{Sports de glisse}{Snowboard, Splitboard, Wingfoil}

    \end{paracol}

\end{document}
